黃之鋒：唔好激嬲北京 呢d老一輩嘅諗法 我哋早已放棄

節錄：【專訪黃之鋒：國際攬炒加速，如何在大國角力下謀香港利益？】

端傳媒全文：

最後，呼籲各位支持願意撰寫深度長訪，把這個時代與政局難被主流傳統傳媒所涉獵，甚至命中核心的問題挖出來寫成報道，請多多支持Initium Media 端傳媒：

#睇完呢篇訪問你就會明我呢個星期諗乜

幾乎所有人都感覺到，香港正在面對決定性時刻。在黃之鋒看來，這是一場show hand，牌局早已打開，各方盡情曬冷，大量籌碼「唰」的拋出，或虛或實，一時看不清。（註：show hand是一種牌局遊戲，其中可將手上全部籌碼都作為賭注，一局定生死，即曬冷。）

某程度上，這是黃之鋒想像之中的「國際攬炒」，不過一切更快、更狠，棋步亦不一樣。兩個月前，他投書《明報》論述如何以「國際攬炒」應對今年9月民主派一旦奪得過半議席之後的局面——屆時北京很可能推翻選舉結果，成立臨時立法會，而民主派則可以憑藉過半數的民意，以「中港命脈的獨立關稅區」在國際上作籌碼，「把選舉戰線和國際戰線連結起來反制中共」。不料，離選舉還有4個月，北京就提前出手，華盛頓亦以強硬的姿態快速反擊，瞬間，香港被扯入國際角力中。在這場世紀賭局上，到底香港是一名賭客，還是彷如80年代中英談判時期的、牌局上無法吭聲的一枚籌碼？

#除非判我五十年

黃之鋒說，他也是從媒體報導中得知人大要推出港版「國安法」。那是5月21日，香港突然遭遇一枚震撼彈，輿論紛紛揣測「國安法」的版本和執行方式，同一天，全國人大罕有於晚間召開記者會，落實了媒體風聲。「連登有人出post問黃之鋒你走不走，不如你快點走，玩完㗎啦，我有認識的人問我今晚是否需要找領事館的人談談，去避一下，」他回憶當晚，整個香港人心惶惶。問他是否真的想過走佬？他看上去還是老模樣——鎮定、實際、語速快、不易察覺情緒起伏。

「我心想：有什麼好避啊？無端端在裡面stay通宵，難道你要stay一兩三年？傻的嗎？」5月25日，我們在港島見面，他一邊吞嚥all day breakfast一邊快速回答我的提問。他認真道，此刻走佬就意味著「三十年不能回來香港」。「這代價太大了，」他語氣略沉重，說除非北京點名判他坐牢50年，不然，他還是要留在香港，直面這一場世紀show hand。這其中有情義也有實際的研判。

傳統民主派在很長一段時間裏，將香港民主進程的希望寄託於北京，拉攏英美對他們而言，絕非明智之舉。老一派政治人物，如民主黨創黨主席李柱銘，在90年代作國際遊說之時，既為香港爭取利益，同時也賣北京人情，努力遊說美國國會放棄制裁中國，並且要給予機會中國加入世貿，寄盼中國在改善經濟之後深化政治改革。

「不要觸碰北京神經，留一些空間，這是老一輩的想法，來到習近平時代，一連串的DQ，13+3（新界東北案和公民廣場案）...... 我們早已經放棄老一套想法，」黃之鋒說。他亦分析，老一輩走出國際的香港政治人物，是大律師、官員、議員等，直到近年，如他一樣社運出身的年輕一輩才走到了國際舞臺。

仲有中華膠

我只係覺得如果無後生仔咁嘅魄力，無準備攬炒嘅覺悟，國際線同中共交手根本唔會得到d乜

X

終於到啲後生用血肉爭取到一絲曙光
你老母啲老泛民李柱銘黎智英之流走出嚟倒米

叻仔

例如肥老黎個d，仲想留有空間

可惜港獨同自決都激嬲中共

佢哋負責燒下光環輔助下後生算啦好嘛

唔係一國一制 共產黨都唔開心架喇

之鋒自己都放咗全文，我節錄咗好少部份，原文好長

呢隻河童 除時變柴玲 自己拎綠卡

你有佢付出咁多你都可以

G鋒

你講維尼都嬲啦
跟本咩鳩佢都嬲

我覺得真係好好彩仲有眾志同攬炒巴團隊
如果真係靠老泛民團隊真係死得
btw唔好成篇貼哂出黎啦,等人比錢去睇啦

小事

其實民風主派個方法唔會work,但係黃之鋒都唔會,死得仲快
只不過前者之下多d人可以草錢走

節錄嚟，原文超長

倒還倒
千奇唔撚好講乜野溫猜拿A PART OF CHI-NA

831

做王丹都還好
柴玲走佬去美國就鳩噏
話原諒咗支共

叫人衝自己鬆？
612個陣佢係入面坐緊
出黎即拎光環圍警總搞大台

拎綠卡都抵啦
坐咁耐被迫害
你呢五毛分化狗
共產黨員有無你份？

老啦,跟唔上步驟,但唔代表佢哋鬼
無可否認係佢果代部份人諗法
純屬希望半屌半哄咁叫佢哋跟上步驟啦
唯一好係佢哋都叫聽下人地意見

屌佢分化都唔好拉我po啦巴打

所以更加要做

好過溫水煮蛙50年
然後就無然後了
現在未必係最好時機
但係可能來得及時
香港人認清事實 覺醒
做自己覺得岩既野
做好自己既打算
好過一班港豬到2047

真
我對佢地信心大過泛民好多倍

完全同意

之鋒成長了
不再是唔好激嬲共產黨

其實真心好想之鋒走
國安法一開波 第一個一定拉佢
無論判幾耐都唔值得
好似梁繼平 鄭文傑 攬炒巴 網絡世代抗爭 根本唔需要限於一時一地

坐過監係唔同咗

收皮啦 分化狗
你唔係仲覺得自己仲會成功下嗎?

而家佢俾人燒春袋，佢可以點還擊？樣衰衰咁著草囉

係
保留實力仲好
無人會怪佢地
佢地國際上先係真正做到野

泛民始終定位左自己係議會線 依個亦係佢地個白鴿黨既信條同存在原因
佢地始終放唔定個議席 唔想俾人有位入dq
但你話鄺仔 許智峰 少壯派既 係咪完全唔同意港獨或者自決? 我個人睇未必

push

所以真係好佩服李怡先生
年齡仲大過 Martin
又曾經係左派入面混完全知道支共可怕同邪惡
但係理解同支持後生仔
有睇開佢文章就知佢一向同Martin泛民肥佬老一輩唔係同一咀形
上次立會仲支持教主
又一早支持港獨

08年因為地震天譴論受千夫所指包括泛民蘋果一邊
佢都無好似其他華人文人咁之後文字言語上報復

推

黃之鋒：唔好激嬲中國共產黨（2014)
黃之鋒：唔好激嬲美國民主黨（2020)

推牙

咁就另組政黨
如果唔係就唔好太多想像啦

你有佢付出咁多拎綠卡都抵啦
酸葡萄

李怡 練老

真，連Solomon 都話一日中國未死，一日香港都無民主。證明佢哋嘅想法係好守舊

另組其實有得諗
唔洗同班老化石痴埋一齊

呢個我覺得solomon講緊支那同香港不能共存多d即係中共一定要死

同人唔同命
陳浩天提倡先就冇credit

政治好講marketing

黃之鋒而家出唔到境，又比國安mon實。
想走都唔係咁易，無謂比中國有把柄抹黑

你老母拎東莞入場證開舖做雞

美國以前容忍北京係因為當時中共開出條件係民主同埋開放
既然走向獨裁咁仲有咩好講
呢D政權最終帶黎既都係戰爭
無論係希特拉德國定天王日本

大家請留意返民主黨黨綱
如果唔同意嘅就一早好似梁天琦咁
另創本土派

飯民老餅嘅玩法啱晒支共嘅鬥而不破, 唔好聽即係呃飯飯混吉

飯民老餅幾十年來不止豪無吋進, 仲露了底畀支共知道你班友仔冇執政意志及思念, 流於做建制內嘅永續反對派, 連做對手嘅資格都冇

而家係閘大大瞓醒咗, 根本就唔駛理班飯民老餅, 支共想點都得

不過支共睇少咗香港年輕一代嘅決心同意志, 同支共玩攬炒, 結果係支共應機玩真攬炒, 睇吓點收科

佢嘅講法有空白位可以想像，但大家嘅意思都相差唔遠

做乜都激嬲啦

完全唔想提起佢

EQ高

同埋熱狗失敗主義者

肥佬黎係直程倒米大中華膠
仲要係推特講要去台灣做光榮中國人
真係正宗共謀

六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。或曰：「六國互喪，率賂秦耶？」曰：「不賂者以賂者喪，蓋失強援，不能獨完，故曰弊在賂秦也。」[1]

秦以攻取之外，小則獲邑，大則得城，較秦之所得，與戰勝而得者，其實百倍；諸侯之所亡，與戰敗而亡者，其實亦百倍。則秦之所大欲，諸侯之所大患，固不在戰矣。[2]思厥先祖父，暴霜露，斬荊棘，以有尺寸之地。子孫視之不甚惜，舉以予人，如棄草芥。今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。起視四境，而秦兵又至矣。[3]然則諸侯之地有限，暴秦之欲無厭，奉之彌繁，侵之愈急，故不戰而強弱勝負已判矣。至於顛覆，理固宜然。古人云：「以地事秦，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。」此言得之。[4]

齊人未嘗賂秦，終繼五國遷滅，何哉？與嬴而不助五國也。五國既喪，齊亦不免矣。燕、趙之君，始有遠略，能守其土，義不賂秦。是故燕雖小國而後亡，斯用兵之效也。至丹以荊卿為計，始速禍焉。[5]趙嘗五戰於秦，二敗而三勝。後秦擊趙者再，李牧連卻之。[6]洎牧以讒誅，[7]邯鄲為郡；[8]惜其用武而不終也。

且燕、趙處秦革滅殆盡之際，可謂智力孤危，戰敗而亡，誠不得已。[9]向使三國各愛其地，[10]齊人勿附於秦，刺客不行，良將猶在，則勝負之數，存亡之理，當與秦相較，或未易量。[11]

嗚呼！以賂秦之地，封天下之謀臣；以事秦之心，禮天下之奇才；並力西嚮，則吾恐秦人食之不得下咽也。[12]悲夫！有如此之勢，而為秦人積威之所劫，日削月割，以趨於亡，為國者無使為積威之所劫哉！[13]

夫六國與秦皆諸侯，[14]其勢弱於秦，[15]而猶有可以不賂而勝之之勢；茍以天下之大，而從六國破亡之故事，[16]是又在六國下矣！[17]

佢咁撚憎中國無乜可能係守舊派諗法

所以夾鳩泛民一齊比中共鬧港獨最開心等佢地放棄幻想

支共當日唔俾港英政府推動民主添

你咁做共產黨最開心
唔好激嬲共產黨

掟磚暴動 以為好有型

一立國安法 去呢到

攞綠卡我都覺得佢值
留係香港真係會比中共迫害死嫁
如果可以逃出國外繼續
光復香港有何不可

其實佢地年紀咁大又上哂岸
攬炒已經係損失最少嗰班
都唔明點解唔退落黎

5毛狗

死警犬

坐緊,做唔到野係正常
坐緊你想佢點幫呀ON9

啲圖亂左次序

由叉手鋒講出黎特別有說服力

政治人物唔一定要高舉某種姿態 更重要係識得唔好違反民意得黎 發揮佢應有既影響力
再講 港獨論 本土論 其實好多都唔係gphone提出 只係時勢問題
雨革好多人仲係和理非
換左係舊年612 你鳩叫港獨 都無人會理你

之前俾人屈過眾志成員
位巴打都係想大家尊重傳媒姐

大交差個期真係好柒
但近幾年已經放低包袱

即使係李柱銘楊森都照拉
乜你仲覺得非建制仲有得玩？

以前有條底線，就算唔係 Majority，你既意見都會被接納。

之後越嚟越唔似樣，而泛民自己又原地踏步，結果香港情況不斷惡化。最後新生代出嚟，去改變呢種情況。但要到舊年，先真係成為主流。

呢樣要多撚謝柒婆黑警同埋雜種。

唔好激嬲中共OUT晒啦
應該係中共唔好激嬲美國

大家都好應該畀啲錢支持下端傳媒
中文深度媒體真係冇邊間

Hello 五毛

收皮啦5毛
美國比綠卡佢我即刻恭喜佢添呀
He deserves it

乜撚野非建制
正視聽
香港只有民主派同非民主派

進化

係時候清算舊泛民了

想吹奏下Gphone
佢唔講香港獨立係一個好好既策略
民主自決係一個最令到國際認同既平衡點

當然我地都要繼續推動香港獨立意識
有溫和又有激進方案對將來既談判先有最大幫助

舊泛民自己會死/歸隊，唔駛咁急而家清算

其實你呼吸佢都會嬲，唔好激嬲呢個concept 並不存在

你唔清算佢地佢地就會係打緊仗個陣扯遠你後腿肥佬黎同李柱銘唔係孤例黎。

其實一定係民族自決
獨唔獨立點會係一個人話事
咁咪又係變獨裁者
雖然現階段公投我真係冇咩信心獨立到

你做啲咩同講啲咩佢都嬲
樓不如做野嬲完佢吔會爆血管嘅嘢仲好啦

dllm啦紅底傳媒都吹奏

之峰真係好識諗！

點解咁易就人生攻擊？

唔理性討論下點獨立？

冇香港班後生仔企出黎
大部份人仲接受緊中共溫水煮蛙

無論港共做幾多仆街野都好
9月立會一定要贏比全世界睇
比佢睇下有冇可能過八成投票率

你好想要綠卡

之鋒成熟左好多

真d老抗仲想留一手痴根

膠都費事派

支那連細頸瓶都唔講得

屌你老母！當年國慶你阻示威，咪就係用依句「唔好激嬲支那」啦！

gphone, 由左膠變身被捕師，再變身攬炒師

Pish

人會變月會圓嘅

好似梁家傑要照顧淺黃選民唔講到太絕可以理解
但肥佬黎主動去信華盛頓郵報 要求唔好取消香港待遇
即係做乜撚嘢姐 ....之前又叫一人一信
癡鳩撚線

挑，到而家點會咁犬儒向支那搖尾乞憐

佢嗰陣仲細吖嘛

而家就真係唔同曬

如果冇人理佢，就點扯都冇用，根本無力
你見肥佬黎封信都冇人care

click link ar

支持建立連登良好討論風氣

佢地真係會咁覺得ga
佢地On9唔係頭一日既事

唔好心急
繼續一路堅持去做，一路等時機到

你身為香港人呼吸啲北佬都睇唔順眼㗎啦
得啲大中華膠廢老藍絲先咁鍾意同人認親認戚
佢激嬲我反枱唔得，2020仲封建思想

北京唔好激嬲我

仲信中共會變好既真係．．．
１００％好肯定咁答你「唔會」

正式向「Brain the victim」說不
畢竟激嬲北平根本就係另類既送頭論

依家連一国兩制，港人治港，高度自治都激嬲中共喇。只有全面管治權至唔會激嬲中共

希望佢唔駛流亡

之峰 同大家一樣 都明白兄弟爬山 各有各做

係嗰班上一代嘅人仲未認清一樣野
中國唔係當你係自己人
係當你地仇人
佢一定要種族清洗你哋
佢會係你身邊扮親民佢學晒你所有嘢之後就一刀殺死你

好貼地
簡潔易明 年青人真係嚇大

係，非我族類

有公民黨CARE

由6月尾佢一返出嚟圍狗總講嘢比人屌，佢忍到同埋同人道歉
我真心對佢改左觀
因為果陣我最近一次記憶就係10.1既唔好落共產黨面

因為以前係當左老共係訴求對象
所以咪叫人咪激嬲佢

而家已經反晒枱
變左博奕對象

仲使乜理佢嬲唔嬲

岩
呢個我諗就係點解支那咁撚搏命
因為直到89，烏坎村既時候
D人都仲係跪住反抗
佢哋都係中意點就點
我諗7.21支聯辦果下真係震撼彈嚟

邏輯都有問題

點解係去台灣做光榮中國人

唔係去中國做光榮中國人？

端傳媒係紅媒黎唔洗尊重

GPHONE 自從出番黎之後 真係成長左好多

激嬲上海, 幫佢地刷存在感

Push

我覺得老一輩係畀鄧屌平呃左先咁樣

但到今日都係咁樣
咁就係太慢

好ball

民族自強 香港獨立

呢班咁既左膠，有無諗過敵人會唔會比空間自己啊
共產黨會比空間你，今日香港就唔會變成咁

對敵人仁慈 就係對自己殘忍

既然選擇背水一戰，何必留下小船

肥佬黎馬田李真係倒米

係垃圾老坑先會自貶自己係蝗蟲同種
賤種思維

Bac they don't know in English and they don't want to learn

你睇吓上次TVB咪已經講過囉
有個廣東阿婆走咗去日本
仲要大大聲話我年紀大學唔到日文
跟住仲要話喺日本餓唔死但係唔會有啖好食
日本啲魚唔好食喎
我真係好想問咁佢走去日本做乜嘢呢?

btw, 班垃圾藍屍阿叔佢哋連講普通話其實都唔知佢講緊乜
即係簡單啲唔好做人啦死撚咗佢啦

最撚難頂係中坑年紀唔掂又係都要講嗰下
屌你老母要捲脷嗰陣唔捲 唔使捲嗰陣又捲

[反國安法]"反詩"兩首

目前是政黨香港眾志的秘書長。
眾志唔係話轉咗形，唔做政黨咩

港共夾佢入去坐真係行錯哂
佢坐之前明明已經開始比老販民左膠開始同化呃飯食
坐完出嚟戰神上身咁滿場飛又善於運用自己影響力
如果唔係坐一坐佢唔會突然脫胎換骨

中共係敵人
仆你個街激佢有乜問題
佢嬲唔嬲都打9你嫁啦

紅底傳媒叫人支持
然後樓主仲要pin
想表達啲咩？

回覆黃之鋒
老實講啊
我哋已經放棄咗老一輩
就真
佢哋咪繼續唔好激嬲北京囉
等我哋來

之峰長大啦

熱狗發現=,=

做人呢就唔好盲反
可能佢創辦人背景背景係有中國但係的確優質
做中文嘅深度報導仲有邊間？

永續社運

網典係先有立場嘅有咩參考價值
何況佢嘅資料全部都幾年前佢啱啱開啲人話佢紅底,呢幾年佢做嘅報道寫嘅嘢你有冇睇先?
幾年前話港獨都畀人屌啦
好多嘢都係隨時間變嘅

做人呢就唔好盲反
可能佢創辦人背景背景係有中國但係的確優質
做中文嘅深度報導仲有邊間？
何況佢啱啱開始出咗畀人話紅底到而家其實啲人唔出乜嘢實證。

有進步

的確紅底
因為中國自由派會課金睇

老一輩泛民某程度上係反映緊老一輩黃絲市民
佢哋係不滿政府，但係講到攬炒，佢供緊層樓點，養緊既小朋友點，卻步係人之常情
利申：無包袱後生仔，支持攬炒

真，唔好激嬲北京呢套 唉

新興政治人物真係多啲學下G Phone... 可唔可以諗嘢創新少少

各有各嘅角色啦
海外連結一定係攬炒團隊、Gphone、梁繼平同黃台仰佢地
但同時都要有本地嘅在地宣傳同道德感召
咁呢方面陳浩天同天琦絕對功不可沒
外國唔記得唔緊要
最緊要係我地記得

我都好憎呢一句

咁你做五毛咁耐拎到黨藉未定只係一隻藍屍condom

好撚人仲想溫水煮蛙 不談政治
呢個時候迫佢哋醒都好

推，繼續進化

做篇人專就叫深度中學畢業未

梗係唔係講呢篇
但你得閒上端傳媒個網自己睇下啦， 呢個年代仲寫長文嘅網媒 真係唔多。
有書評書單介紹專題分析。

好似咁講梗圖文化同公民社會發展嘅分析。
暫時其他的確少見

係藍絲五毛先中意叫佢河童

緊係啦 有咩事佢咪走先
留返你班港豬係到

係都傳真社先

試拎啲point出黎駁下？ 下下話人個樣生成點

你就真係柒頭一個啦

呢個都要
我兩個都有貨
但兩個做嘅方向同方針都好唔同

知錯能改 文明進步也

刁小學個種小氣直頭係女人都追唔上, 點樣佢唔嬲呀

🙅🙅🙅